---
categories: ["Richtlijn"]
tags: [git, verzameling, inventaris, rol]
title: "Ansible Inventaris- en Verzameling Projecten"
linkTitle: "Ansible Inventaris- en Verzameling Projecten"
weight: 1
description: >
  Structureer en organiseer je Ansible-inhoud in Inventaris- en
  Verzamelingprojecten / repositories.
---

---
 > Organiseer Ansible-inhoud in Git met **Ansible Inventaris** projecten en
 > **Ansible Verzameling** projecten. Gebruik geen Ansible Rol projecten /
 > repositories.

---

## Probleem

1. Het handmatig beheren van inventarissen of over meerdere bestanden kan
   tijdrovend zijn en fouten veroorzaken.
2. Het hergebruiken en delen van Ansible-code en -inhoud over verschillende
   projecten kan uitdagend zijn.
3. Het configureren en onderhouden van complexe infrastructuur en applicaties
   kan overweldigend worden zonder een modulaire aanpak.

## Oplossing

Maak een klonescript dat het proces van het opzetten van de ontwikkelomgeving
voor je Ansible playbook/configuratieprojecten automatiseert. Het script zou de
volgende taken moeten uitvoeren:

1. **Ansible Inventaris Projecten** bieden gecentraliseerd inventarisbeheer voor
   Ansible implementaties, waardoor informatie over hosts en groepen
   gestroomlijnd wordt.
2. **Ansible Verzameling Projecten** maken code delen, verpakken en verspreiden
   van Ansible-inhoud mogelijk, inclusief rollen, playbooks, modules en plugins.
3. Gebruik geen **Ansible Rol Projecten**. Het is doorgaans effectiever,
   handiger en productiever om **Ansible Verzameling Projecten** te gebruiken.

## Voorbeelden en implementatie

1. Maak een apart repository voor elk projecttype.
2. Stel duidelijke naamgevingsconventies en directorystructuren vast voor
   consistentie.
3. Gebruik versiebeheer met Git voor effectieve samenwerking en
   wijzigingstracking.
4. Documenteer het doel, gebruik en de richtlijnen voor elk projecttype.
5. Volg de beste praktijken van de community en codeerstandaarden om
   leesbaarheid en onderhoudbaarheid te garanderen.
6. Moedig test- en continue integratiepraktijken aan voor betrouwbare en
   schaalbare implementaties.
7. Maak gebruik van automatiseringstools zoals CI/CD-pijplijnen om
   projectworkflows te stroomlijnen.
8. Werk samen met de Ansible-community, deel je projecten en draag bij aan
   bestaande projecten om samenwerking en kennisdeling te bevorderen.

Door deze richtlijnen te volgen, kun je efficiënte en goed gestructureerde
projecten creëren die het implementatieproces verbeteren, codehergebruik
bevorderen en samenwerking tussen teamleden faciliteren.